【科技台】美國NASA成功測試「獵戶座」太空船逃逸系統

Officials hailed an action-packed three-minute test flight Tuesday over Cape Canaveral that exercised the Orion spacecraft’s launch abort rocket, a key safety system on the capsule NASA is developing to carry astronauts back to the moon.

“We couldn’t have asked for a better flight, better mission, better performance,” said Don Reed, head of the Orion flight test management office. “That about sums it up.”

“It was really special for the program, and really a big step forward for us,” said Mark Kirasich, NASA’s Orion program manager at the Johnson Space Center in Houston.

Tuesday’s test flight, designated Orion Ascent Abort-2, cost approximately $256 million and is the Orion program’s last flight test before an unpiloted mission around the moon planned for late 2020, or more likely in 2021.

The Orion spacecraft is a major component of NASA’s newly-named Artemis program, which aims to return U.S. astronauts to the lunar surface in 2024. Under NASA’s current plans, astronauts will lift off from Earth riding Orion spacecraft mounted atop the giant Space Launch System rocket, a 322-foot-tall (98-meter) launcher which is several years behind schedule.

NASA says astronauts will ride on the Orion spacecraft and Space Launch System for the first time in the 2022 timeframe on a flight around the moon and back to Earth. That mission is named Artemis 2, and will be a precursor to a lunar landing attempt in 2024 on the Artemis 3 mission, according to NASA officials.

That assumes Congress funds fast-track moon landing program, which NASA Administrator Jim Bridenstine told CNN last month will require $20 billion to $30 billion in additional funding over the space agency’s previously-planned budget, which targeted a human lunar landing in 2028.

The successful outcome of the abort test Tuesday sets the stage for a flurry of work over the next one-to-two years to finish assembly and testing of the first Orion spacecraft capable of reaching the moon, along with final construction and a test-firing of the first SLS core stage, the component responsible for the program’s most recent delays.

Tuesday’s flight used a simplified Orion capsule built specifically for the launch escape test, crowned with an abort system identical to the unit that will be used on crewed launches.

獵戶座逃逸系統工作過程Youtube片段

======
獵戶座將同美國新一代巨型火箭「太空發射系統」(SLS)結合，將來會承擔載人重返月球、登陸火星以及外行星探測器直送任務。今次測試係獵戶座飛船正式載人前既一個重要測試。